# Projekt AAL

|Paweł Kotiuk |
|-------------|
|Jakub Rybałko|

## Zadanie

Na półce są ułożone w przypadkowej kolejności pojemniki z atramentami w
czterech kolorach: C, M, Y i K. Należy je uporządkować za pomocą robota
w taki sposób, aby od lewej strony półki znalazły się kolejno: C,
następnie M, następnie Y, a na końcu - K. Robot w jednym ruchu może
pobrać jednocześnie dokładnie cztery sąsiednie pojemniki z dowolnego
miejsca na półce i przenieść je na prawą stronę, za wszystkie pojemniki,
a następnie dosunąć część pojemników w lewo, wypełniając lukę. Ułożyć
plan pracy robota, dyktujący w kolejnych ruchach, którą czwórkę
pojemników przenieść na prawą stronę. Wykonać jak najmniejszą liczbę
ruchów. Porównać czas obliczeń i wyniki różnych metod."



## Użycie programu
### Instalacja zależności
Program do działania wymaga Pythona3 (co najmniej 3.5) oraz bibliotek PythonLibs i boost python. Aby zapewnić bezproblemową kompilację na wielu systemach użytym systemem 
Dla systemów bazujących na Debianie można je zainstalować komendą
```bash
sudo apt-get install python3 python3-dev libboost-python-dev cmake
```
<!-- ./skrypt.py -h-->

Kompilacja i użycie
```bash
mkdir build && cd build
cmake ..
make all
cd ..
./alg.py [flagi]
```

Użycie głównego skryptu:
```
usage: alg.py [-h] [--length LENGTH] [--number NUMBER] [--sequence SEQUENCE] [--graph] [--step STEP]
              {pipe,autogen,test,cmd} {a,b,c,brutal}

Script used for testing algorithms for sorting CMYK

positional arguments:
  {pipe,autogen,test,cmd}
                        Mode of operation. pipe - input data is put in pipeautogen - use autogenerated
                        data test - TODOcmd - sequence will be passed via argument
  {a,b,c,brutal}        ID of used algorithm

optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit
  --length LENGTH, -l LENGTH
                        Length of autogenerated sequences (only for autogen) in case of test it is max
                        size
  --number NUMBER, -n NUMBER
                        Number of autogenerated sequences (only for autogen and test)
  --sequence SEQUENCE   Provided single sequence manually
  --graph, -g           Draw graph (only test
  --step STEP, -s STEP  How big is step (only test)
```

Na przykład: 
```
echo "CYYYMMMMKKKKKKKCMYKKKKKCCC" | ./alg.py pipe a
```

## Struktura projektu
<!-- -->
### Część algorytmiczna
Wszystkie algorytmy oraz narzędzia do mierzenia czasu ich wykonywania zostały napisane w C++, znajdują się one w folderach `include` oraz `src`, są one kompilowane przy użycie CMake, aby zapewnić przenośność.
Jedynymi bibliotekami używanymi są biblioteki standardowe oraz elementy biblioteki Boost.

### Część użytkowa
Reszta programu została napisana w Pythonie, aby ułatwić pracę z danymi pomiarowymi.  
Mamy tutaj do czynienia z dwoma plikami:
 - `load_libs.py` - prosty skrypt wczytujący bibliotekę zawierającą bindingi do funkcji w C++, po jego uruchomieniu skrypt nie jest zamykany, co pozwala na łatwą pracę w bibliotekami, domyślnie ma też umożliwić łatwą pracę z Notebookami pythonowymi 
 - `aal.py` - główny skrypt spełniający zadania z zaleceń obsługujący strumienie, flagi, generowanie danych etc.

